
{
  "markedPaid": "청구서가 지불됨! ✅",
    "Group Management": "그룹 관리",
  "Entertainment": "엔터테인먼트",
  "Housing": "주거",
  "Utilities": "공과금",
  "Debt & Credit": "부채 및 신용",
  "Insurance": "보험",
  "Health": "건강",
  "Auto & Transport": "자동차 및 교통",
  "Education": "교육",
  "Software": "소프트웨어",
  "Family & Lifestyle": "가족 및 라이프스타일",
  "Other": "기타",
  "Badge Unlocked! 🏆": "배지 잠금 해제! 🏆",
  "The Rookie": "신입",
  "Added your first bill to the list.": "첫 번째 청구서를 목록에 추가했습니다.",
  "Early Bird": "일찍 일어나는 새",
  "Paid a bill before the due date.": "기한 전에 청구서를 납부했습니다.",
  "Subscription Savvy": "구독 전문가",
  "Added a recurring bill.": "반복 청구서를 추가했습니다.",
  "Clean Slate": "새 출발",
  "Cleared all overdue bills.": "연체된 청구서를 모두 정리했습니다.",
  "Budget Boss": "예산 보스",
  "Set a spending limit in Insights.": "인사이트에서 지출 한도를 설정했습니다.",
  "Debt Destroyer": "부채 파괴자",
  "Marked 10 bills as paid.": "청구서 10개를 지불 완료로 표시했습니다.",
  "Bill Bell Pro": "빌 벨 프로",
  "Marked 50 bills as paid.": "청구서 50개를 지불 완료로 표시했습니다.",
  "Centurion": "센추리온",
  "Marked 100 bills as paid.": "청구서 100개를 지불 완료로 표시했습니다.",
  "You earned the {{name}} badge.": "{{name}} 배지를 획득했습니다.",
  "Achievements": "업적",
  "Celebrate your financial wins.": "재정적 승리를 축하하세요.",
  "Currency": "통화",
  "No subscriptions found.\nSet a bill to 'Auto-Pay' or 'Recurring' to see it here.": "구독을 찾을 수 없습니다.\n청구서를 '자동 납부' 또는 '반복'으로 설정하면 여기에 표시됩니다.",
  "Avg Bill": "평균 청구액",
  "Top": "상위",
  "No data to display": "표시할 데이터 없음",
  "Visualize your spending": "지출 시각화",
  "Subscriptions": "구독",
  "View recurring monthly costs": "월별 반복 지출(부채) 보기",
  "Recovery Kit": "복구 키트",
  "Backup your encryption key": "암호화 키 백업 또는 복원",
  "View Join Requests": "가입 요청 보기",
  "Advanced Security": "고급 보안",
  "Use this if a member cannot decrypt data. It will re-encrypt all bills with a new key and share it with all members.": "구성원이 데이터를 복호화할 수 없는 경우 사용하세요. 새 키로 모든 청구서를 재암호화하여 공유합니다.",
  "Rotate Family Encryption Key": "암호화 키 회전(교체)",
  "2 days before": "2일 전",
  "3 days before": "3일 전",
  "Time": "시간",
  "Default Reminder Offset": "기본 알림 시점",
  "Default Alert Time": "기본 알림 시간",
  "Defaults for new bills": "새 청구서 기본값",
  "Backup Your Encryption Key": "암호화 키 백업",
  "Monthly Fixed Cost": "월 고정 비용",
  "No subscriptions found.": "구독을 찾을 수 없습니다.",
  "Set a bill to 'Auto-Pay' or 'Recurring' to see it here": "'자동 납부' 또는 '반복'으로 설정된 청구서가 여기에 표시됩니다",
  "{{count}} active subscriptions": "활성 구독 {{count}}개",
  "Camera permission is required to scan bills.": "청구서를 스캔하려면 카메라 권한이 필요합니다.",
  "Grant Permission": "권한 부여",
  "Failed to mark paid from notification": "알림에서 지불 완료 표시 실패:",
  "Error marking bill as paid": "청구서 지불 완료 표시 오류.",
  "Align invoice within frame": "프레임 안에 청구서 정렬",
  "Processing...": "처리 중...",
  "Ends": "종료",
  "End Date (Optional)": "종료일 (선택 사항)",
  "Top 3 subscriptions": "상위 3개 구독",
  "category_entertainment": "엔터테인먼트",
  "category_utilities": "공과금 및 인터넷",
  "Status:": "상태:",
  "category_housing": "주거",
  "category_insurance": "보험",
  "category_finance": "금융 및 은행",
  "category_debt": "부채 및 대출",
  "category_transport": "자동차 및 교통",
  "category_travel": "여행",
  "category_shopping": "쇼핑",
  "category_food": "식료품 및 음식",
  "category_health": "건강 및 웰빙",
  "category_software": "소프트웨어 및 기술",
  "category_education": "교육",
  "category_other": "기타",
  "Browser": "브라우저",
  "Bulk Upload": "대량 업로드",
  "Upload": "업로드",
  "Debts": "부채",
  "Sign in": "로그인",
  "Shared Group": "공유 그룹",
  "DueView App": "대시보드",
  "Edit Debts": "부채 편집",
  "Profile": "프로필",
  "Shared Settings": "공유 설정",
  "Import Code": "가져오기 코드 (CSV & XLXS 대량 가져오기 보안 코드)",
  "CodeExpires": "코드: {{code}} ({{expiresAt}} 만료)",
  "Mark as Paid": "지불 완료 표시",
  "Bill reminder": "청구서 알림: ",
  "Can't open link": "링크를 열 수 없습니다",
  "Login failed": "로그인 실패",
  "Notification vibes.": "알림 분위기.",
  "Never miss a due date again.": "다시는 마감일을 놓치지 마세요.",
  "Apple sign-in": "Apple 로그인",
  "Continue with Apple": "Apple로 계속하기",
  "Continue with Google": "Google로 계속하기",
  "Cancelled": "취소됨",
  "Validation": "유효성 검사",
  "Creditor is required": "채권자는 필수입니다",
  "Amount must be > 0": "금액은 0보다 커야 합니다",
  "Error": "오류",
  "Add Debts": "부채 추가",
  "Creditor": "채권자",
  "Amount": "금액",
  "Due Date": "마감일",
  "Recurring": "반복",
  "Remind me": "알림: ",
  "Save": "저장",
  "None": "없음",
  "Weekly": "매주",
  "Bi-Weekly": "격주",
  "Monthly": "매월",
  "Annually": "매년",
  "Semi-Annually": "반년마다",
  "Semi-Monthly": "반월마다",
  "Quarterly": "분기별",
  "Logout": "로그아웃",
  "Generate Import Code": "가져오기 코드 생성",
  "OK": "확인",
  "Open Upload Page": "업로드 페이지 열기",
  "Copied": "복사됨",
  "Import code copied to clipboard.": "가져오기 코드가 클립보드에 복사되었습니다.",
  "Copy Code": "코드 복사",
  "Import Code Generated": "가져오기 코드 생성됨",
  "Bulk Upload (CSV/XLSX)": "대량 업로드 (CSV/XLSX)",
  "Import Codes": "가져오기 코드",
  "Settings": "설정",
  "Members": "공유 멤버",
  "Import Codes & Epiration Date": "가져오기 보안 코드 및 만료",
  "Touch Generate Import Code": "아래의 \"가져오기 코드 생성\" 버튼을 눌러 코드를 생성하세요.",
  "Share ID": "내 공유 ID",
  "+ Add": "추가",
  "Pending": "대기 중",
  "Paid": "지불됨",
  "No pending debts": "대기 중인 부채 없음 🎉",
  "No paid debts.": "지불된 부채 없음.",
  "Due": "마감",
  "Edit": "편집",
  "Mark Paid": "지불 완료 표시",
  "Delete": "삭제",
  "Import": "가져오기",
  "No valid rows found in CSV.": "CSV에서 유효한 행을 찾을 수 없습니다.",
  "Import error": "가져오기 오류",
  "Failed to read CSV": "CSV 읽기 실패",
  "Please enter an import code.": "가져오기 코드를 입력하세요.",
  "Please pick a CSV otr XLSX and parse some bills first.": "먼저 CSV 또는 XLSX 파일을 선택하고 청구서를 파싱하세요.",
  "Bills imported successfully!": "청구서가 성공적으로 가져와졌습니다!",
  "Unknown error": "알 수 없는 오류",
  "Import failed": "가져오기 실패",
  "Import Bills": "청구서 가져오기",
  "Import code (Generated in Profile)": "가져오기 코드 (프로필에서 생성됨)",
  "Creditor, Amount, Due Date. Recurrence, Reminder Offset Days, Reminder Time": "채권자, 금액, 마감일, 반복, 알림 오프셋 일수, 알림 시간",
  "Paste the import code you generated (or received), then pick a CSV file with your bills. Upload a CSV or XLSX with columns:": "생성(또는 수신)한 가져오기 코드를 붙여넣은 다음, 청구서가 포함된 CSV 파일을 선택하세요. 다음 헤더를 가진 CSV 또는 XLSX 파일을 업로드하세요:",
  "Pick another  or XLSX": "다른 CSV 또는 XLSX 파일 선택",
  "Pick CSV or XLSX file": "CSV 또는 XLSX 파일 선택",
  "Selected:": "선택됨: ",
  "Parsed": "{{bills}}개의 청구서 파싱됨",
  "ParsedCSV": "파일에서 {{bills}}개의 청구서 파싱됨.",
  "Importing...": "가져오는 중...",
  "Same day": "당일",
  "1 day before": "1일 전",
  "2 day before": "2일 전",
  "3 day before": "3일 전",
  "Not allowed": "허용되지 않음",
  "Locked": "잠김",
  "Get Started": "시작하기",
  "Next": "다음",
  "Track Your Bills": "청구서 추적",
  "Keep all your subscriptions, utilities, and debts in one organized list.": "모든 구독, 공과금, 부채를 하나의 정리된 목록에 보관하세요.",
  "Never Miss a Date": "날짜를 놓치지 마세요",
  "Receive timely reminders before bills are due so you can avoid late fees.": "청구서 마감일 전에 적시에 알림을 받아 연체료를 피하세요.",
  "Share with Family": "가족과 공유",
  "Create a Shared Group to manage household expenses and bills together.": "가계 지출과 청구서를 함께 관리할 공유 그룹을 만드세요.",
  "Skip": "건너뛰기",
  "Visualize your spending habits and see exactly where your money goes.": "지출 습관을 시각화하고 돈이 어디로 가는지 정확히 확인하세요.",
  "Secure & Private": "안전 및 비공개",
  "Your data is encrypted and stored locally on your device.": "귀하의 데이터는 암호화되어 장치에 로컬로 저장됩니다.",
  "Only a admin can change shared settings.": "관리자만 공유 설정을 변경할 수 있습니다.",
  "Time must be HH:MM or HH:MM:SS": "시간은 HH:MM 또는 HH:MM:SS 형식이어야 합니다",
  "Offset must be 0, 1, 2, or 3": "오프셋은 0, 1, 2 또는 3이어야 합니다",
  "Saved": "저장됨",
  "Unlock App": "앱 잠금 해제",
  "Unlock": "잠금 해제",
  "Use Passcode": "암호 사용",
  "Share defaults updated.": "공유 기본값이 업데이트되었습니다.",
  "Share Settings": "공유 설정",
  "Shared reminder defaults for the whole group.": "전체 그룹에 대한 공유 알림 기본값.",
  "Default offset": "기본 오프셋",
  "Default time (local)": "기본 알림 시간",
  "Ask a family admin to change these.": "그룹 관리자에게 변경을 요청하세요.",
  "Family created": "계정 생성됨",
  "`Your Family ID": "귀하의 공유 ID: {{family_code}}",
  "Create a new Family": "새 그룹 만들기",
  "Or join with Family ID": "또는 공유 ID로 가입",
  "Join Family": "공유 계정 가입",
  "FAQ": "자주 묻는 질문",
  "Frequently Asked Questions": "자주 묻는 질문",
  "Feedback & Bugs": "피드백 및 버그",
  "Found a bug or have a suggestion? Let us know!": "버그를 발견했거나 제안 사항이 있으신가요? 알려주세요!",
  "Feedback": "피드백",
  "Bug Report": "버그 보고서",
  "Your Email (Optional)": "귀하의 이메일 (선택 사항)",
  "so we can reply...": "답변을 드릴 수 있도록...",
  "Describe the Bug": "버그 설명",
  "Your Feedback": "귀하의 피드백",
  "What happened? Steps to reproduce?": "무슨 일이 있었나요? 재현 단계는 무엇인가요?",
  "How can we improve the app?": "앱을 어떻게 개선할 수 있을까요?",
  "Submit": "제출",
  "Thank You!": "감사합니다!",
  "We appreciate you catching that bug. We will look into it.": "버그를 찾아주셔서 감사합니다. 확인해 보겠습니다.",
  "Thanks for the feedback! We read every message.": "피드백 감사합니다! 모든 메시지를 읽고 있습니다.",
  "Please enter some details first.": "먼저 세부 정보를 입력하세요.",
  "Failed to send feedback. Please try again later.": "피드백 전송 실패. 나중에 다시 시도해주세요.",
  "My Bills": "내 청구서",
  "Insights": "통찰력",
  "Sort by": "정렬 기준",
  "Export CSV": "CSV 내보내기",
  "No Data": "데이터 없음",
  "There are no bills to export.": "내보낼 청구서가 없습니다.",
  "Export Bills CSV": "청구서 CSV 내보내기",
  "Name": "이름",
  "Please authenticate to continue": "계속하려면 인증하세요",
  "Paid Date": "지불일",
  "All caught up!": "모두 처리 완료!",
  "No paid history": "지불 내역 없음",
  "You have no pending bills. Enjoy the freedom!": "대기 중인 청구서가 없습니다. 자유를 만끽하세요!",
  "Bills you mark as paid will appear here.": "지불 완료로 표시한 청구서가 여기에 나타납니다.",
  "Paid on": "지불일",
  "OVERDUE": "연체",
  "Cancel": "취소",
  "Choose an action": "작업 선택",
  "Save First": "먼저 저장",
  "Please save the bill before syncing to calendar.": "캘린더에 동기화하기 전에 청구서를 저장하세요.",
  "Add to Device Calendar": "기기 캘린더에 추가",
  "Notes (Optional)": "메모 (선택 사항)",
  "e.g. Account #12345": "예: 계좌 번호 #12345",
  "FAQ & Help": "자주 묻는 질문 및 도움말",
  "Financial Insights": "재정 통찰력",
  "Family setup": "그룹 계정 설정",
  "e.g. K7P3D9": "예: K7P3D9",
  "Family ID": "공유 ID",
  "Copy": "복사",
  "Management": "관리",
  "Support": "지원",
  "Import via CSV/XLSX": "CSV/XLSX를 통해 가져오기",
  "Active": "활성",
  "Create secure code for upload": "업로드를 위한 보안 코드 생성",
  "Share ID copied to clipboard.": "공유 ID가 클립보드에 복사되었습니다.",
  "Code": "코드",
  "Expires": "만료",
  "Language": "언어",
  "Select Language": "언어 선택",
  "Are you sure?": "확실합니까?",
  "Version": "버전",
  "Remove Member": "멤버 제거",
  "Are you sure you want to remove {{name}}?": "{{name}}을(를) 제거하시겠습니까?",
  "Success": "성공",
  "Member removed.": "멤버가 제거되었습니다.",
  "Failed to remove member.": "멤버 제거 실패.",
  "Long press to remove member": "멤버를 제거하려면 길게 누르세요",
  "Leave Family": "그룹 나가기",
  "LeaveFamilyConfirm": "이 그룹을 나가시겠습니까? 기존 청구서로 새 그룹을 시작합니다.",
  "You have left the family.": "그룹을 나갔습니다.",
  "Start new family with your data": "귀하의 데이터로 새 그룹 시작",
  "Delete Account": "계정 삭제",
  "DeleteAccountConfirm": "계정을 삭제하시겠습니까? 이 작업은 되돌릴 수 없습니다.",
  "Account deleted successfully.": "계정이 성공적으로 삭제되었습니다.",
  "Privacy Policy": "개인정보처리방침",
  "Terms of Use": "이용 약관",
  "Legal": "법률",
  "Import multiple bills via CSV": "CSV를 통해 여러 청구서 가져오기",
  "Step 1: Preparation": "1단계: 준비",
  "Download Template": "템플릿 다운로드",
  "Get the CSV template to ensure correct formatting.": "올바른 형식을 위해 CSV 템플릿을 받으세요.",
  "Step 2: Select File": "2단계: 파일 선택",
  "Step 3: Authorization": "3단계: 인증",
  "Enter Import Code": "가져오기 코드 입력",
  "Generate this in your Profile": "프로필에서 생성하세요",
  "Start Import": "가져오기 시작",
  "Tap to select CSV/XLSX": "CSV/XLSX를 선택하려면 탭하세요",
  "Failed to download template": "템플릿 다운로드 실패",
  "FeedbackTitle": "피드백 및 버그",
  "FeedbackSubtitle": "버그를 발견했거나 아이디어가 있으신가요? 알려주세요.",
  "Title": "제목",
  "TitlePlaceholder": "간단한 요약 (예: '청구서 추가 시 충돌')",
  "Details": "세부 정보",
  "DetailsPlaceholderFeedback": "귀하의 생각, 아이디어 또는 제안을 공유하세요.",
  "DetailsPlaceholderBug": "무슨 일이 있었나요? 재현 단계는 무엇인가요?",
  "ContactLabel": "연락처 (선택 사항)",
  "ContactPlaceholder": "답변을 원하시면 이메일 또는 @핸들",
  "Send": "보내기",
  "Opening mail…": "메일 여는 중...",
  "MailAppDisclaimer": "이것은 미리 채워진 메시지와 함께 이메일 앱을 엽니다.",
  "Missing info": "정보 누락",
  "Please add a title and description first.": "먼저 제목과 설명을 추가하세요.",
  "Unable to open mail app": "메일 앱을 열 수 없습니다",
  "Edit Bill": "청구서 편집",
  "New Bill": "새 청구서",
  "Update details": "세부 정보 업데이트",
  "Add a new debt to track": "추적할 새 부채 추가",
  "Bill Details": "청구서 세부 정보",
  "Frequency": "빈도",
  "Reminders": "알림",
  "{{days}} day(s) before": "{{days}}일 전",
  "Alert Time": "알림 시간",
  "Save Bill": "청구서 저장",
  "Total": "총계",
  "Track your spending habits": "지출 습관 추적",
  "Remaining Due": "남은 마감 금액",
  "Paid this Month": "이번 달 지불 금액",
  "6-Month Trend": "6개월 추세",
  "Projected Liabilities": "예상 부채",
  "PRO ESTIMATE": "전문가 추정",
  "Based on your recurring bills, next month's minimum:": "반복 청구서를 기준으로 다음 달 최소 금액:",
  "Payment Ratio": "지불 비율",
  "You have paid {{percent}}% of this month's obligations.": "이번 달 의무의 {{percent}}%를 지불했습니다.",
  "Family Setup": "그룹 설정",
  "Sync bills with your family or housemates.": "그룹 또는 하우스메이트와 청구서를 동기화하세요.",
  "Join a Group": "그룹 가입",
  "Have an ID?": "ID가 있으신가요?",
  "Enter the Family ID shared with you to join an existing group.": "기존 그룹에 가입하려면 공유된 공유 ID를 입력하세요.",
  "Start Fresh": "새로 시작",
  "Create New Family": "새 그룹 만들기",
  "Become an admin and invite others.": "관리자가 되어 다른 사람들을 초대하세요.",
  "OR": "또는",
  "Export Data": "데이터 내보내기",
  "Download CSV": "CSV 다운로드",
  "Due:": "마감:",
  "Update": "업데이트",
  "Failed to export data": "데이터 내보내기 실패",
  "TermsText": "최종 업데이트: 2025년 12월\n\n1. 약관 동의\n이 애플리케이션에 액세스하거나 사용함으로써 귀하는 본 이용 약관에 동의하는 것으로 간주됩니다. 이 애플리케이션은 Dunn-Carabali, LLC에 의해 운영됩니다. 본 약관의 어떤 부분에라도 동의하지 않는 경우, 서비스를 이용할 수 없습니다.\n\n2. 지적 재산\n서비스 및 그 원본 콘텐츠, 기능 및 기능은 Dunn-Carabali, LLC 및 그 라이선스 제공자의 독점 재산이며 앞으로도 그러할 것입니다.\n\n3. 사용자 책임\n귀하는 불법적인 목적으로 애플리케이션을 사용하거나 다른 사람에게 불법적인 행위를 수행하거나 참여하도록 권유하지 않을 것에 동의합니다.\n\n4. 면책 조항\n서비스 사용은 전적으로 귀하의 책임입니다. 서비스는 '있는 그대로' 및 '이용 가능한' 상태로 제공됩니다. Dunn-Carabali, LLC는 모든 종류의 보증을 명시적으로 부인합니다.\n\n5. 책임의 제한\n어떠한 경우에도 Dunn-Carabali, LLC, 그 이사, 직원, 파트너, 대리인, 공급업체 또는 계열사는 간접적, 우발적, 특별, 결과적 또는 징벌적 손해에 대해 책임을 지지 않습니다.\n\n6. 약관 변경\n당사는 언제든지 본 약관을 수정하거나 교체할 권리를 보유합니다. 해당 개정 사항이 효력을 발생한 후에도 당사 서비스에 계속 액세스하거나 사용하는 경우, 귀하는 개정된 약관에 동의하는 것으로 간주됩니다.\n\n7. 문의하기\n본 약관에 대해 질문이 있는 경우 Dunn-Carabali, LLC에 문의하십시오.",
  "PrivacyText": "최종 업데이트: 2025년 12월\n\n1. 소개\nDunn-Carabali, LLC('당사' 또는 '우리')는 이 모바일 애플리케이션을 운영합니다. 이 페이지는 귀하가 당사 서비스를 사용할 때 개인 데이터의 수집, 사용 및 공개에 관한 당사의 정책을 알려드립니다.\n\n2. 정보 수집 및 사용\n당사는 귀하에게 서비스를 제공하고 개선하기 위해 다양한 목적으로 여러 유형의 정보를 수집합니다. 여기에는 다음이 포함됩니다:\n- 개인 데이터 (예: 이메일 주소, 이름)\n- 사용 데이터 (예: 장치 유형, 운영 체제)\n\n3. 데이터 사용\nDunn-Carabali, LLC는 수집된 데이터를 사용하여 서비스를 제공 및 유지하고, 변경 사항을 알리고, 고객 지원을 제공하며, 사용을 모니터링합니다.\n\n4. 데이터 공개\n당사는 법적 의무를 준수하거나, Dunn-Carabali, LLC의 권리 또는 재산을 보호 및 방어하거나, 사용자의 개인 안전을 보호하기 위해 그러한 조치가 필요하다고 선의로 판단하는 경우 귀하의 개인 데이터를 공개할 수 있습니다.\n\n5. 데이터 보안\n귀하의 데이터 보안은 당사에 중요하지만, 인터넷을 통한 전송 방법 중 100% 안전한 방법은 없다는 점을 기억하십시오. 당사는 귀하의 개인 데이터를 보호하기 위해 상업적으로 허용되는 수단을 사용하려고 노력하지만, 절대적인 보안을 보장할 수는 없습니다.\n\n6. 본 정책 변경\n당사는 때때로 개인정보처리방침을 업데이트할 수 있습니다. 당사는 이 페이지에 새 개인정보처리방침을 게시하여 변경 사항을 알려드립니다.\n\n7. 문의하기\n본 개인정보처리방침에 대해 질문이 있는 경우 Dunn-Carabali, LLC에 문의하십시오.",
  "Tip: Long press a bill to see more actions": "팁: 청구서를 길게 눌러 더 많은 작업을 확인하세요",
  "Bill": "청구서",
  "Bill Paid": "청구서 지불됨",
  "OVERDUE: {{creditor}} - ${{amount}} was due {{date}}": "연체: {{creditor}} - ${{amount}}이(가) {{date}}에 마감되었습니다",
  "Since this bill is recurring, we went ahead and recreated it for the next period.": "이 청구서는 반복되므로 다음 기간을 위해 다시 생성했습니다.",
  "Pending (This Month)": "대기 중 (이번 달)",
  "Exporting...": "내보내는 중...",
  "Overdue": "연체",
  "This Month": "이번 달",
  "Next Month": "다음 달",
  "Future": "미래",
  "Bill Overdue": "청구서 연체",
  "Max size: 5MB": "최대 크기: 5MB",
  "Save Changes": "변경 사항 저장",
  "items found": "항목 발견",
  "Needs attention": "주의 필요",
  "All clear": "모두 정상",
  "Select Chart": "차트 선택",
  "View": "보기",
  "Clear": "지우기",
  "Total Pending": "총 대기 중",
  "Avg Bill Amount": "평균 청구서 금액",
  "Top Creditor": "최고 채권자",
  "Visualize your spending trends": "지출 추세 시각화",
  "Nothing overdue": "연체 없음",
  "{{count}} overdue": "{{count}}개 연체",
  "No requests found.": "요청을 찾을 수 없습니다.",
  "Creditor Breakdown": "채권자 분석",
  "Decryption Failed": "[복호화 실패]",
  "Decryption Error": "[오류: {{error}}]",
  "Key Rotation Required": "가족 데이터를 로드할 수 없습니다. 이 장치에서 액세스를 복원하려면 가족 관리자가 키 로테이션을 수행해야 합니다.",
  "Local Key Missing": "로컬 암호화 키 누락. 로그아웃 후 다시 로그인하세요.",
  "Security Key Missing Create": "보안 키 누락: 앱이 청구서를 생성하는 데 필요한 암호화 키를 로컬에서 찾을 수 없습니다. 로그아웃 후 다시 로그인하세요.",
  "Security Key Missing Update": "보안 키 누락: 앱이 청구서를 업데이트하는 데 필요한 암호화 키를 로컬에서 찾을 수 없습니다. 로그아웃 후 다시 로그인하세요.",
  "Monthly Spending Trend": "월별 지출 추세",
  "Recurrence Frequency": "반복 빈도",
  "Total Bills Amount": "총 청구서 금액",
  "Creditors": "채권자",
  "Recurrence": "반복",
  "Notes": "메모",
  "Total 6-Month Spend": "총 6개월 지출",
  "6-Month Avg": "6개월 평균",
  "Permission needed": "권한 필요",
  "Calendar access is required to sync bills.": "청구서를 동기화하려면 캘린더 액세스 권한이 필요합니다.",
  "Bill added to your calendar!": "청구서가 캘린더에 추가되었습니다!",
  "Calendar Error": "캘린더 오류",
  "No data to display in this category.": "이 카테고리에 표시할 데이터가 없습니다.",
  "Loading and decrypting bills...": "청구서 로드 및 복호화 중...",
  "N/A": "해당 없음",
  "All Bills": "모든 청구서",
  "Delete Bill": "청구서 삭제",
  "Are you sure you want to delete this bill?": "이 청구서를 삭제하시겠습니까?",
  "Mark {{creditor}} as paid?": "{{creditor}}을(를) 지불 완료로 표시하시겠습니까?",
  "Please pick a CSV and parse some bills first.": "먼저 CSV 파일을 선택하고 청구서를 파싱하세요.",
  "Rotate Key": "키 로테이션",
  "Family encryption key successfully rotated. All members will sync automatically.": "가족 암호화 키가 성공적으로 로테이션되었습니다. 모든 멤버가 자동으로 동기화됩니다.",
  "Rotation Failed": "로테이션 실패",
  "An unknown error occurred during key rotation. Check console for details.": "키 로테이션 중 알 수 없는 오류가 발생했습니다. 자세한 내용은 콘솔을 확인하세요.",
  "Rotating Key...": "키 로테이션 중...",
  "Are you sure you want to cancel your join request?": "가입 요청을 취소하시겠습니까?",
  "No": "아니요",
  "Yes": "예",
  "No results found for": "검색 결과 없음",
  "General Feedback": "일반 피드백",
  "Remove": "제거",
  "(You)": "(본인)",
  "You will leave this group and take your data with you. We will re-encrypt your data with a new key.": "이 그룹을 나가고 데이터를 가져갑니다. 새 키로 데이터를 다시 암호화합니다.",
  "Leave & Secure Data": "나가기 및 데이터 보안",
  "You have left the family and your data has been re-secured.": "그룹을 나갔으며 데이터가 다시 보안되었습니다.",
  "Failed to leave family securely.": "안전하게 그룹을 나가는 데 실패했습니다.",
  "Securing your data...": "데이터 보안 중...",
  "Search questions...": "질문 검색...",
  "title": "그룹 설정",
  "section_encryption": "암호화 관리",
  "section_members": "그룹 멤버",
  "section_reminders": "기본 알림",
  "Denied on": "거부됨",
  "Cancel Request": "요청 취소",
  "Auto Draft": "자동 이체",
  "Manual": "수동",
  "Waiting for an admin to approve your request.": "관리자가 귀하의 요청을 승인하기를 기다리는 중입니다.",
  "Approval Pending": "승인 대기 중",
  "Check Status": "상태 확인",
  "You requested to join family": "그룹 가입을 요청했습니다",
  "Payment Method": "결제 방법",
  "rotation_title": "암호화 키 로테이션",
  "rotation_description": "새 장치 설치 또는 재로그인 후 그룹 멤버가 암호화된 청구서에 액세스할 수 없는 경우 이 기능을 사용하세요. 이 프로세스는 안전하지만 멤버가 다시 로그인해야 합니다.",
  "rotation_button": "그룹 암호화 키 로테이션",
  "rotation_success_title": "키 로테이션 성공",
  "rotation_success_message": "새 키가 생성되어 모든 멤버와 공유되었습니다. 영향을 받는 멤버는 앱을 다시 시작하여 동기화해야 합니다.",
  "rotation_error": "키 로테이션 실패. 다시 시도하거나 지원팀에 문의하세요.",
  "This will generate a new encryption key for your family. All members must be able to sync to continue accessing data. Proceed?": "가족을 위한 새 암호화 키를 생성합니다. 모든 멤버는 데이터에 계속 액세스하려면 동기화할 수 있어야 합니다. 진행하시겠습니까?",
  "rotaion_key": "키 로테이션 중...",
  "Rotating Key": "키 로테이션 중",
  "members_admin": "관리자",
  "members_member": "멤버",
  "members_current_user": "(본인)",
  "members_remove_button": "제거",
  "members_remove_confirm_title": "멤버 제거?",
  "members_remove_confirm_message": "{name}을(를) 그룹에서 제거하시겠습니까?",
  "members_remove_success": "{name}이(가) 제거되었습니다.",
  "members_remove_error": "멤버 제거 실패.",
  "members_leave_button": "그룹 나가기",
  "members_leave_confirm_title": "그룹 나가기?",
  "members_leave_confirm_message": "그룹을 나가시겠습니까? 모든 공유 청구서에 대한 액세스 권한을 잃게 됩니다.",
  "members_leave_success": "그룹을 나갔습니다.",
  "reminders_offset_label": "기본 알림 오프셋 (일)",
  "reminders_offset_description": "마감일 며칠 전에 알림을 보내야 합니까?",
  "reminders_time_label": "기본 알림 시간",
  "reminders_time_description": "알림이 전송될 시간 (현지 시간).",
  "reminders_save_button": "설정 저장",
  "reminders_save_success": "설정이 성공적으로 업데이트되었습니다.",
  "reminders_save_error": "설정 저장 실패.",
  "Auto-Draft": "자동 이체",
  "Manual Pay": "수동 지불",
  "visit_on_computer": "컴퓨터에서 방문",
  "visit_on_computer_subtitle": "더 쉬운 관리를 위해 웹 포털을 통해 CSV를 업로드하세요.",
  "download_template": "템플릿 다운로드",
  "download_template_subtitle": "올바른 형식을 위해 CSV 템플릿을 받으세요.",
  "template_sample_row": "Netflix,15.99,2023-12-25,가족 요금제,매월,0,자동 결제",
  "portal_alert_msg": "브라우저에서 포털을 열거나 컴퓨터로 링크를 공유하세요.",
  "portal_share_msg": "청구서를 업로드하려면 BillBell 웹 포털에 액세스하세요:",
  "open": "열기",
  "Pay": "지불",
  "share_link": "링크 공유",
  "cancel": "취소",
  "step_2_title": "2단계: 파일 선택",
  "step_2_share_id_hint": "공유 ID와 생성된 가져오기 코드가 필요합니다.",
  "enter_code_placeholder": "가져오기 코드 입력",
  "generate_code_hint": "프로필에서 가져오기 코드를 생성하세요.",
  "step_3_title": "3단계: 인증",
  "Policies": "정책",
  "Data": "데이터 관리",
  "Invite Members": "멤버 초대",
  "Invite to Group": "그룹에 초대",
  "Join my family on BillBell to sync our bills!": "BillBell에서 내 그룹에 가입하여 청구서를 동기화하세요!",
  "Click to join or download": "가입 또는 다운로드하려면 클릭",
  "Use Code": "코드 사용",
  "Family ID not found.": "그룹 ID를 찾을 수 없습니다.",
  "Join Requests": "가입 요청",
  "You": "본인",
  "Smart Budgets": "스마트 예산",
  "Tap a category to set a monthly limit.": "월별 한도를 설정하려면 카테고리를 탭하세요.",
  "Set Limit for {{category}}": "{{category}}에 대한 한도 설정",
  "Set Budget": "예산 설정",
  "Next Week": "다음 주",
  "This Week": "이번 주",
  "Spending Habits": "지출 습관",
  "Scan Recovery Kit": "복구 키 스캔",
  "Search bills...": "청구서 검색...",
  "No bills found matching '{{query}}'": "'{{query}}'와 일치하는 청구서를 찾을 수 없습니다",
  "Creditor (e.g. Netflix)": "채권자 (예: Netflix)",
  "Scan Successful": "스캔 성공",
  "We found an amount of ${{amt}}. Please verify the details.": "${{amt}} 금액을 찾았습니다. 세부 정보를 확인하세요.",
  "Spending Insights": "지출 통찰력",
  "Verify Backup": "백업 확인",
  "6 Month Trend": "6개월 추세",
  "Top Categories": "상위 카테고리",
  "Import Recovery Key": "복구 키 가져오기",
  "Highest Bill": "가장 높은 청구서",
  "Active Bills": "활성 청구서",
  "Scan Failed": "스캔 실패",
  "Restore Account?": "계정 복원?",
  "Hi! I'm Bill Bell. Ask me about your finances.": "안녕하세요! 저는 Bill Bell입니다. 귀하의 재정에 대해 물어보세요.",
  "Network error.": "네트워크 오류.",
  "Ask about your bills...": "청구서에 대해 물어보세요...",
  "No End Date (Indefinite)": "종료일 없음 (무기한)",
  "Biometric Unlock": "생체 인식 잠금 해제",
  "Manage Bill": "청구서 관리",
  "Actions for": "작업 대상",
  "Request Pending": "요청 대기 중",
  "Code: ": "코드: ",
  "Bill Bell AI": "Bill Bell AI",
  "The user has no bills.": "사용자에게 청구서가 없습니다.",
  "Unpaid": "미지불",
  "Download Bill Export": "청구서 내보내기 다운로드",
  "Scanned Data": "스캔된 데이터",
  "This key does not match your current device. Would you like to restore this key to recover your encrypted data?": "이 키는 현재 장치와 일치하지 않습니다. 암호화된 데이터를 복구하기 위해 이 키를 복원하시겠습니까?",
  "Restore Identity": "신원 복원",
  "Your encryption key has been restored. The app will now reload to apply changes.": "암호화 키가 복원되었습니다. 이제 앱이 변경 사항을 적용하기 위해 다시 로드됩니다.",
  "Great! This Recovery Kit matches your current device.": "좋습니다! 이 복구 키는 현재 장치와 일치합니다.",
  "Could not validate key.": "키를 확인할 수 없습니다.",
  "Verified": "확인됨",
  "Mismatch": "불일치",
  "Invalid Key Format. Please scan a valid BillBell Recovery Kit.": "잘못된 키 형식입니다. 유효한 BillBell 복구 키를 스캔하세요.",
  "Failed to process the recovery key. It may be corrupted.": "복구 키 처리 실패. 손상되었을 수 있습니다.",
  "The scanned key does not match this device. It may be for a different account.": "스캔된 키가 이 장치와 일치하지 않습니다. 다른 계정용일 수 있습니다.",
  "This Recovery Kit is valid and matches your current device key.": "이 복구 키는 유효하며 현재 장치 키와 일치합니다.",
  "Could not read bill. Please try again.": "청구서를 읽을 수 없습니다. 다시 시도해주세요.",
  "Generate PDF": "PDF 생성",
  "Failed to generate Recovery Kit": "복구 키 생성 실패",
  "Save Recovery Kit": "복구 키 저장",
  "Snooze 1 Hr": "1시간 다시 알림",
  "Bill marked as paid.": "청구서가 지불 완료로 표시되었습니다.",
  "Your data is end-to-end encrypted. If you lose this device, you will need your Recovery Kit to restore your bills. We do not store your private key.": "귀하의 데이터는 종단간 암호화됩니다. 이 장치를 분실하면 청구서를 복원하기 위해 복구 키가 필요합니다. 당사는 귀하의 개인 키를 저장하지 않습니다.",
  "Report Crash": "충돌 보고",
  "BillBell Crash Report": "BillBell 충돌 보고서",
  "Restart App": "앱 다시 시작",
  "Report Issue": "문제 보고",
  "Oops! Something went wrong.": "이런! 뭔가 잘못되었습니다.",
  "We have encountered an unexpected error. Your data is safe.": "예상치 못한 오류가 발생했습니다. 귀하의 데이터는 안전합니다.",
  "View Join Requests from family or friends": "다른 사람들의 가입 요청 보기",
  "No pending requests.": "대기 중인 요청이 없습니다.",
  "Request Denied": "요청 거부됨",
  "Confirm Key Rotation": "키 로테이션 확인",
  "Request Sent": "요청 전송됨",
  "Still Pending": "여전히 대기 중",
  "Only use this if a member cannot sync bills or receives a decryption error after using a new device.": "멤버가 청구서를 동기화할 수 없거나 새 장치를 사용한 후 복호화 오류가 발생하는 경우에만 사용하세요.",
  "Show Overdue on Lock Screen": "잠금 화면에 연체 표시",
  "Your request has not been approved yet.": "귀하의 요청은 아직 승인되지 않았습니다.",
  "The family admin has denied your request to join.": "관리자가 귀하의 가입 요청을 거부했습니다.",
  "Your request has been sent to the family admin for approval.": "귀하의 요청이 관리자에게 승인을 위해 전송되었습니다.",
  "Unknown User": "알 수 없는 사용자",
  "Deny": "거부",
  "Approve": "승인",
  "Application": "애플리케이션",
  "faqSections": [
    {
      "title": "부채 추가 및 관리",
      "items": [
        {
          "q": "부채를 어떻게 추가하나요?",
          "a": "부채 화면으로 이동하여 '+ 추가' 버튼을 탭하세요. 채권자, 금액, 마감일을 입력하여 저장합니다."
        },
        {
          "q": "부채를 어떻게 편집하거나 업데이트하나요?",
          "a": "목록에서 아무 부채나 탭하여 세부 정보를 업데이트할 수 있는 편집 화면을 엽니다."
        },
        {
          "q": "부채를 어떻게 삭제하나요?",
          "a": "부채를 선택한 다음 '삭제' 버튼을 탭하여 영구적으로 제거합니다."
        },
        {
          "q": "부채를 지불 완료로 표시하면 어떻게 되나요?",
          "a": "지불됨 섹션으로 이동하고 해당 부채에 대한 향후 알림이 자동으로 중지됩니다."
        }
      ]
    },
    {
      "title": "알림 및 미리 알림",
      "items": [
        {
          "q": "언제 알림을 받게 되나요?",
          "a": "부채 마감일 하루 전에 알림을 받게 됩니다. 그룹 설정에 따라 이 알림 기간이 조정될 수 있습니다."
        },
        {
          "q": "알림을 받지 못하는 이유는 무엇인가요?",
          "a": "장치 설정에서 앱에 대한 알림이 활성화되어 있는지 확인하세요. 또한 로그인되어 있고 그룹의 일부인지 확인하세요."
        },
        {
          "q": "알림이 모든 장치에서 동기화되나요?",
          "a": "예. 연결된 모든 그룹 멤버는 공유 부채에 대한 알림을 받습니다."
        }
      ]
    },
    {
      "title": "그룹 및 공유",
      "items": [
        {
          "q": "다른 사람과 계정을 공유할 수 있나요?",
          "a": "예. 공유 ID를 공유하여 다른 사용자가 귀하의 그룹에 가입하고 청구서를 동기화할 수 있도록 하세요."
        },
        {
          "q": "그룹에 다른 사람을 어떻게 초대하나요?",
          "a": "프로필 또는 그룹 화면으로 이동하여 공유 ID를 찾으세요. 이 ID를 신뢰하는 사람에게 주어 가입할 수 있도록 하세요."
        },
        {
          "q": "여러 사람이 동일한 부채를 관리할 수 있나요?",
          "a": "물론입니다. 그룹의 누구든지 공유 부채를 추가, 편집, 지불 또는 삭제할 수 있습니다."
        },
        {
          "q": "그룹을 나갈 수 있나요?",
          "a": "예. 그룹 설정 화면에서 나갈 수 있습니다. 유일한 관리자인 경우 먼저 새 관리자를 지정해야 합니다."
        }
      ]
    },
    {
      "title": "가져오기 및 대량 업로드",
      "items": [
        {
          "q": "가져오기 코드는 어떻게 작동하나요?",
          "a": "그룹 관리자는 일회성 가져오기 코드를 생성할 수 있습니다. 대량 업로드 화면에서 이를 사용하여 CSV 파일에서 부채를 안전하게 가져올 수 있습니다."
        },
        {
          "q": "어떤 파일 형식을 가져올 수 있나요?",
          "a": "이름, 금액, 마감일, 메모, 자동 결제 필드를 포함하는 CSV 파일을 가져올 수 있습니다."
        },
        {
          "q": "여러 부채를 한 번에 가져올 수 있나요?",
          "a": "예. 대량 업로드 기능을 사용하여 스프레드시트에서 많은 부채를 한 번에 가져올 수 있습니다."
        },
        {
          "q": "가져오기가 실패한 이유는 무엇인가요?",
          "a": "CSV가 유효한 형식을 사용하고 가져오기 코드가 만료되지 않았거나 이미 사용되지 않았는지 확인하세요."
        }
      ]
    },
    {
      "title": "계정, 로그인 및 보안",
      "items": [
        {
          "q": "어떻게 로그인하나요?",
          "a": "장치에 따라 Apple 로그인 또는 Google 로그인을 사용하여 로그인할 수 있습니다."
        },
        {
          "q": "내 데이터는 안전한가요?",
          "a": "예. 귀하의 데이터는 암호화된 인증 토큰으로 보호되며 서버에 안전하게 저장됩니다."
        },
        {
          "q": "내 데이터가 장치 간에 동기화되나요?",
          "a": "예. 동일한 Apple 또는 Google 계정으로 로그인하는 한 데이터는 자동으로 동기화됩니다."
        },
        {
          "q": "CSV를 통해 청구서를 가져오면 즉시 암호화되나요?",
          "a": "최대한의 개인 정보 보호를 위해 BillBell은 '종단간 암호화'를 사용합니다. 이는 암호화 키가 당사 서버가 아닌 귀하의 장치에만 존재함을 의미합니다. 대량 가져오기를 위해 CSV 파일을 업로드하면 당사 서버가 이를 처리하여 청구서를 생성합니다. 당사 서버는 귀하의 개인 암호화 키를 가지고 있지 않으므로 (그리고 가져서는 안 되므로) 이러한 가져온 청구서의 데이터를 암호화할 수 없습니다. 처음에는 일반 텍스트로 저장됩니다. 보안 방법: 앱을 열고 휴대폰이 새로 가져온 청구서를 다운로드하면 정상적으로 작동합니다. 가져온 청구서를 편집하고 저장하면 앱이 장치의 키를 사용하여 자동으로 암호화하여 그 시점부터 보안을 유지합니다."
        },
        {
          "q": "더 이상 청구서를 볼 수 없는 이유는 무엇인가요 (복호화 실패)?",
          "a": "이 문제는 일반적으로 새 장치에서 또는 앱을 다시 설치한 직후에 발생하며, 이 경우 장치에 현재 그룹 암호화 키가 저장되어 있지 않습니다. 앱은 고유한 암호화 키 세트를 사용하여 그룹의 데이터를 보호합니다. 새 장치의 공개 키가 최신 키가 생성되기 전에 서버와 동기화되지 않은 경우 앱은 그룹 키를 복호화할 수 없습니다."
        },
        {
          "q": "복호화 실패를 해결하는 방법",
          "a": "이 문제는 그룹 관리자가 키 로테이션을 실행해야만 해결할 수 있습니다: 관리자 작업: 관리자 역할을 가진 사용자는 그룹 설정으로 이동하여 '그룹 암호화 키 로테이션'을 선택해야 합니다. 로테이션의 역할: 이 프로세스는 완전히 새로운 키를 생성하고, 파일에 있는 각 멤버의 최신 공개 키를 사용하여 해당 키를 모든 멤버를 위해 특별히 다시 암호화합니다. 귀하의 작업: 관리자가 로테이션을 완료한 후, 문제가 있는 장치에서 앱을 완전히 닫고 다시 시작하세요. 앱이 새 키를 다운로드하고 청구서가 다시 나타날 것입니다. 참고: 관리자가 키를 로테이션한 후에도 문제가 지속되면 로컬 장치 키를 완전히 재설정하기 위해 로그아웃했다가 다시 로그인해야 할 수 있습니다."
        }
      ]
    },
    {
      "title": "앱 설정 및 사용자 정의",
      "items": [
        {
          "q": "앱이 다크 모드를 지원하나요?",
          "a": "예. 앱은 장치의 화면 설정에 자동으로 맞춰집니다."
        },
        {
          "q": "알림 설정을 변경할 수 있나요?",
          "a": "그룹 관리자는 그룹 설정에서 기본 알림 시간을 업데이트할 수 있습니다."
        },
        {
          "q": "공유 ID를 변경할 수 있나요?",
          "a": "아니요. 공유 ID는 시스템에서 생성된 고유 식별자이며 변경할 수 없습니다."
        }
      ]
    },
    {
      "title": "청구 및 금액",
      "items": [
        {
          "q": "금액을 어떻게 입력해야 하나요?",
          "a": "기호 없이 전체 금액을 입력하세요. 예를 들어, '150.25'는 $150.25가 됩니다."
        },
        {
          "q": "자동 결제 청구서를 추적할 수 있나요?",
          "a": "예. 부채를 생성하거나 편집할 때 자동 결제로 표시할 수 있습니다."
        }
      ]
    },
    {
      "title": "문제 해결",
      "items": [
        {
          "q": "다른 장치에서 청구서가 업데이트되지 않습니다. 어떻게 해야 하나요?",
          "a": "두 장치 모두 동일한 그룹에 로그인되어 있는지 확인하세요. 부채 화면에서 아래로 당겨 새로 고침하세요."
        },
        {
          "q": "실수로 부채를 삭제했습니다. 복원할 수 있나요?",
          "a": "아니요. 삭제된 부채는 복구할 수 없으므로 신중하게 삭제하세요."
        }
      ]
    }
  ]
}
